\thispagestyle{plain}
\index[in]{Es soll sich der Mensch}
\index[in]{Liebeskummer eines Dorfknechts}
\index[vw]{Liebeslieder!Es soll sich der Mensch}
\index[vw]{Liebeslieder!Liebeskummer eines Dorfknechts}

\beginsong{Liebeskummer eines Dorfknechts}[]
\beginverse
1. Es \chord{a}soll sich \chord{G}der \chord{C}Mensch nicht mit der \chord{G}Liebe ab\chord{a}geben, \\
denn die Liebe \chord{G}hat ver\chord{C}nichtet schon so \chord{G}manch' junges \chord{a}Leben. \\
Es \chord{F}hat mir mein \chord{d}Trina die \chord{G}Treue ver\chord{a}sagt. \\
\chord{C G}Das \chord{a}sei euch \chord{G}ge\chord{a}klagt. \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\beginverse
2. Ich \chord{a}war ja \chord{G}so \chord{C}schrecklich in die \chord{G}Trina ver\chord{a}schossen, \\
mein Herz war \chord{G}mit \chord{C}Zucker und mit \chord{G}Honig über\chord{a}gossen. \\
Da \chord{F}kommt doch zum \chord{d}Teufel dem \chord{G}Müller sein \chord{a}Franz, \\
\chord{C}und \chord{G}er \chord{a}führt sie \chord{G}zum \chord{a}Tanz- \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\beginverse
3. Und nun \chord{a}schmeckt mir \chord{G}kein \chord{C}Essen und nun \chord{G}schmeckt mir kein \chord{a}Trinken. \\
Am liebsten \chord{G}da \chord{C}würd' ich in die \chord{G}Erde ver\chord{a}sinken \\
ich \chord{F}geh' auch nicht \chord{d}mehr mit die \chord{G}anderen \chord{a}Knechte, \\
\chord{C}denn \chord{G}die \chord{a}Menschen \chord{G}sind \chord{a}schlechte- \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\beginverse
4. Und \chord{a}sollt' man \chord{G}mit solch' \chord{C}Mädchen zum \chord{G}Tanze aus\chord{a}gehen, \\
Ja dann bleibt man \chord{G}am \chord{C}besten ganz \chord{G}dicht dabei \chord{a}stehen, \\
denn \chord{F}sonst tanzen \chord{d}sie gleich mit die \chord{G}anderen \chord{a}Knechte, \\
d\chord{C}enn \chord{G}solch' \chord{a}Mädchen \chord{G}sind \chord{a}schlechte \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. Und \chord{a}bin ich \chord{G}ge\chord{C}storben, so \chord{G}lasst mich be\chord{a}graben \\
und lasst mir \chord{G}beim \chord{C}Schreiner sechs \chord{G}Bretter ab\chord{a}schaben! \\
Da\chord{F}rauf dann zwei \chord{d}feurige \chord{G}Herzen lasst \chord{a}malen, \\
\chord{C G}ich k\chord{a}ann's ja \chord{G}be\chord{a}zahlen- \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\beginverse
6. Dann \chord{a}sollt ihr \chord{G}ein \chord{C}feierlich' \chord{G}Totenlied \chord{a}singen: \\
Da liegt nun \chord{G}der \chord{C}Esel in die \chord{G}Quer' und die \chord{a}Längen. \\
Er \chord{F}hat sich ver\chord{d}plempert mit \chord{G}Liebesaf\chord{a}fären, \\
\chord{C G}zu Dr\chord{a}eck soll \chord{G}er \chord{a}werden- \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\beginverse
7. So \chord{a}ging das \chord{G}zwei \chord{C}Wochen, dann \chord{G}kam schon die \chord{a}Nächste. \\
Vergessen \chord{G}die \chord{C}Sorgen, die \chord{G}Ängste, die \chord{a}Nöte. \\
Dann \chord{F}fängt das The\chord{d}ater von \chord{G}vorne \chord{a}an, \\
\chord{C}man \chord{G}gew\chord{a}öhnt sich \chord{G}da\chord{a}ran.- \chord{C G}Tüte\chord{a}rütü\chord{G}tü\chord{a}tü. \\
\endverse

\begin{small}
	\begin{center}
		Volksweise aus Thüringen um 1800\\
		Die 7. Strophe ist dem Mittelfränkischen entlehnt.
	\end{center}
\end{small}
\endsong

\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Hayner Dorfmusikanten - Weise: Friedel Michel\\
FA: 71 GB: 96 LB: 130 TS: 262 PI:\checkmark
\end{angaben}
